

 
 
   
 Prevencia však nespočíva v ochrane pred založením rodiny, ale v tom, že niekoho naučíte už v čase, keď nad rodinou ešte neuvažuje (málokto nad ňou neuvažuje, rodina sa založí sama keď to najmenej očakávate) ako sa starať o dieťa, v ktorom veku je čo najdôležitejšie a to s ohľadom na najnovšie vedecké poznatky. Nemám teraz na mysli iba pediatriu, model funkčnej rodiny, čoby základnej stavebnej bunky spoločnosti zaberá všetkých členov rodiny a tým sa odlišuje od materských centier. Sú to úžasné inštitúcie, ktoré slúžia na oddych mamám a na rozvoj deťom. Legislatívna škoda spočíva v tom, že sú to združenia, ktoré majú mizivú štátnu podporu, či oporu v práve. Výskumy medicínskych odborníkov ukazujú, že dieťa do troch rokov má absolútne najlepšiu pamäť, v tomto veku sa dokonca dokáže pomocou fonetiky naučiť základy až šiestich cudzích jazykov. Situácia na Slovensku je asi taká, že dieťatko je vo väčšine prípadov vytrhnuté z rodičovskej náruče, pretože zvýhodnený rodičovský príspevok patrí najmä strednej ekonomickej vrstve – tým čo predtým pracovali (plus iné zákonné kritériá) a to do jeho dvoch rokov. Potom aby bol ekonomický status rodiny zachovaný sú rodičia nútení umiestniť dieťa v predškolskom zariadení a ísť do práce. Dieťa sa tak nachádza v kolektíve, kde nie je individuálna výchova ako v prípade najbližšej rodiny. Štát nijakým spôsobom nekontroluje, čo sa deje s dieťaťom do šiestich rokov, povinná je akurát predškolská trieda a následne školská dochádzka. Pri jej porušení nastupujú sankcie. Tie majú zabrániť tomu, aby deti z neprispôsobivých komunít (na farbe pleti nezáleží, neprispôsobivosť nie je kožná choroba) neboli vzdelávané, začleňované do spoločnosti, prípadne neskôr neprijali jej pravidlá. Zatiaľ všetko ok, až na ten nevyužitý potenciál dieťaťa od 2 do 5, ktoré sa rozvíja  kolektívne aj to v prípade, že ho rodičia dajú do materskej školy. V zahraničí existujú rodinné centrá a tie majú mimoriadne účinnú preventívnu moc. Systém ich fungovania Vám napíšem v osobitnom blogu. Touto záležitosťou, resp. oblasťou prvého kontaktu budúcich generácií so spoločnosťou sa zaoberá v rámci ponúk politických strán na Slovensku ani nie tak strana, ako jednotlivec – Edita Pfundtner. Všetky strany a ich lídri sa oháňajú sumami, číslami, slovami ako materský príspevok, príspevok na dieťa, príspevok na toto, príspevok na hento. Jediná advokátka dokázala vyprodukovať svoj program pre deti a pre rodiny bez použitia tohto populizmu. Už len z toho titulu sa oplatí naň pozrieť a zauvažovať... 
   

